非洲豬瘟疫情續擴散 胡春華：防控形勢十分嚴峻

自去年內地出現首宗非洲豬瘟疫情後，至今僅得新疆、西藏及海南3個省區未被「攻陷」。中央政治局委員、國務院副總理胡春華周二（26日）指出，疫情防控形勢仍十分嚴峻，強調要堅定不移落實相關措施，確保市場供應安全穩定。

胡春華在主持非洲豬瘟防控工作專題會議上強調，各地要進一步強化防控措施、堵塞漏洞，有效處置非洲豬瘟疫情，堅決防止擴散蔓延，加快實施分區防控，推進聯防聯控，降低疫情傳播風險。

他又指，要強化生豬調運監管，嚴格落實生豬屠宰檢驗檢疫、無害化處理等防疫要求，嚴防帶病豬肉流出屠宰場；要加強加工流通環節監管，嚴格落實企業食品質量安全主體責任，加大原料管控查驗和抽檢力度，強化產品追溯調查，嚴防帶病豬肉及其製品流入市場。

針對私屠濫宰、販賣病死豬等違法行為，胡春華強調要持續保持高壓態勢，採取有效措施穩住生豬基礎產能，保障豬肉市場供應穩定，並切實加強協同配合，防止防控工作出現空白和漏洞，規範非洲豬瘟檢測和疫情訊息發布。

支那豬仲未死！？

諗諗下 呢單野隨時傳到過黎
連個副總理都咁講

傳咗2 3個月都香港台灣冇事

平時食開間譚仔無哂豬潤 關唔關事

街上好多人鼻水倒流醫極唔斷尾。

冇豬食都幾好丫
豬年滅豬幾有意境

支那都唔掩飾應該已經完全無得救